三峽大壩遭判死刑？陸媒竟稱「對不起它已盡力」網驚沒救了

大陸中心／綜合報導

中國華南一帶暴雨不斷，三峽大壩只能全力洩洪，除了加重洪水災情，長江在武漢更成為一條懸江，屢屢傳出三峽大壩將潰壩的消息。沒想到陸媒紛紛以「三峽大壩已經盡力了，請不要再指責它了」、「對不起，三峽大壩已經盡力了！」為題報導三峽大壩汛情，讓中國居民紛紛憂心難道三峽大壩已被「判死刑」？

根據《網易》7月12日報導，「三峽大壩已經盡力了，請不要再指責它了」，內文第一段就提到，「三峽大壩這一次太難了！這一次三峽大壩也是束手無策！ 8省52條河流發生超警戒水位以上洪水！湖北人今年是真難啊，疫情關家裡幾個月，現在又暴雨，農作物淹幾天，水退後也死掉一多半了，水產養殖的就更別提了」、「三峽本領再大，也不能讓水倒著流啊」！

《財經縱橫》推特便引用網易「三峽大壩已經盡力了，請不要再指責它了」文章表示，「世界上最可怕的事就是：醫生對家屬說，我們已經盡力了…」。中國網友則是無奈的說「從萬年，到千年，到百年，最後說它盡力了....」、「說好的可以抵抗萬年一遇的抗洪功能呢?」、「萬年一遇，最近十幾年都給遇上了」。

上海今次真係要超越香港(水浸方面)

官媒： 咁唔好彩遇到十萬年一遇洪水姐

有新野加落去

依家就算炸9左佢都冇用
好多做自然調節既湖都塞平哂
以為每一兩年受一次啦！

上海居民居海上，香港點追都追唔到

仆街,全部落地獄!!!! 大把死仆街排隊!!!

死6億滅貧 全民小康 建
重建上海 GDP UP UP UP

萬年一遇? 強國? 好棒棒? 血濃於水? 屌你老祖

點會
上水居民居水上

全民潑水節

它只是個孩子

有新既新聞可以加啦

咁樣算唔算係同個大壩割蓆？

光復大壩

幅圖終於有dlc更新喇

拎晒來 起樓 FATFAT

黃萬里三峽壩第12個預言中埋
之前11 個已中

我唔撚信，支那人沒屍兒架

大家繼續祝福大壩，一定頂得住！

14億人一人一啖再賣比香港咪得

疊水到呢

咁即係爆硬

咪撚燈

又話咩平時都170米高水位?
依家先150

天滅中共

爆未啫

大陸認得死狗 都凶多吉少

笑左

秒左
秒埋右

推 抗爭Mind Map BNO「5+1」 #馬格尼茨基人權問責法案 #取回強積金 #一國兩制已死 #移民走資 #特區免簽地位

相隔成10年都重有更新 官方真好野

三峽在湖北宜昌，依家係上、下游都暴雨
佢閘住上游都好，下游本身都已經浸緊

無事兒，咱們建個水上樂園來

但三峽大壩高度好似得180米啵

原來咁快就過咗一萬年

國安上去拉人未？

2020發生萬年一遇洪水?

水為財，啱曬

冇人指責佢,係指責你地D狗官姐

不要問黨可以為你做什麼
你應該要問自己可以為黨做什麼

上海—上面就係海

其實同黃雨差唔多

臨左先算啦

會倒了？

上海 — 上面準備變海

連燈真係痴撚線
燒山都要企埋一邊

竟然唔係新唐人

直接宣佈結束營運啦

睇黎要炸壩了

有冇玩過SimCity，撳個掣del咗層樓再炸個湖出嚟咪得囉

唔好為黨添煩添亂喇好心

三峽大壩只是個孩子呀，不要再欺負他了

搞店

其實今年這麼多天災，關唔關這一年來有三萬用了這麼大量的壓縮氣體事? 有冇邊個組織有監測臭氧層最近的情況? 因為這排的太陽感覺好似比以往都刺眼的?

Push

哇

呀屌佢老味
邊個起條壩出黎架

支那講得出沒救 姐係代表好撚柒大獲

上海居民居海上
長州賓客 _ _ _

東方威尼斯

好疊水

岩啊，D人浸死哂
仲唔係血濃於水

#犯法不可姑息

有冇巴打改一改，想睇

春哥係手足

新唐人
梗係揾返網易啦

三壩已完成歷史使命

冇事
咪亂做謠

官方好撚有良心
下游幾千萬中蟈人應該歌功頌德

好撚憎擬人化呢啲嘢

網易犯左法拉得

有邊幾個預言？

水流 水位 水深 水量
多方面超越香港

其實洗咩改, 直接話呢個洪水係一萬零一年一遇既咪得

官方認證就快唔得了

1，長江下游干堤崩岸；2，阻礙航運；3，移民問題；4，積淤問題；5，水質惡化；6，發電量不足；7，氣候異常；8，地震頻發；9，血吸蟲病蔓延；10，生態惡化；11，上游水患嚴重；12，終將被迫炸掉。

決左堤？

共產黨都算利害，建政70年內，啲十年一遇到萬年一遇嘅事情通通遇到哂

嘩 咁真係大撚鑊

冇燈過喎

FAKE NEWS
祖國咁強大
14億人一人一啖都飲晒啦

分裂國家?
無事既

唔好老吹，我哋仲有黨

《網易》違反國安法

無事兒

唔會有事

我準備落啦 ！

無事，起過一個又可以令經濟起飛
利多於弊

笑到我肚痛

想問三峽做過d乜？
閘住唔放水就浸上游
放水就浸下游

死刑

沒事別造謠

孫中山講先

死曬貧窮人口 直奔全面小康

厲害了我的蛆

誠心祝福支那人大步㰓過，多福多壽。

入黎就係想睇呢個

令我諗起前排唔知邊隻戇鳩狗官話填平個船灣淡水湖

記得平時水位唔過120米，而家常駐150up, 大陸施工質素，嗚呀

可抵萬年

今年：「太大雨唔計」

雨帶會唔會上上游

屌那媽，個時就話好撚犀利，真係遇到問題就對唔住
一開始唔係豆腐渣工程就唔會有問題啦

每年一次嘅萬年一遇洪水

支共是咪準備佢倒塌

唔制，我重味睇到佢點樣(南水北調)，(南水北調)呀！表演一次咁多都好喎。

三峽大壩一定無事!

多難興邦
東方威尼斯又贏

今次長江真係做到野, 可以叫做長江實業

怕咩啫
14億人一人一啖都飲哂啲洪水啦

手術成功 但病人死左

有生之年終於見到齊章了

未齊，仲差一段先齊

李鵬家族發大財
起又發大財
發電收錢
上下游水浸中共不在乎

咪撚做謠，無事嘅

三峽大壩係90年代開始起，果個年代大陸貪得仲勁，偷工減料比而家誇張好多

睇曬成篇文，人地講緊今次落暴雨係下游，大壩係上游
所以下游浸曬唔關大壩事

btw，唔知篇文有冇作假，或者上游都有落暴雨．不過連登仔冇ｆｃ，已經打曬飛機

浸埋上海仲在唔在乎？

當年起大壩話(第一)南水北調(第二)發電(第三)運輸…等

咁多年都未表演過第一項，重可似冇左

之前係上游 而家係下游

我以為香港過左2046已經算好快
原來上面已經過左一萬年

又一次證明左相對論，你嘅20年可以係我眼中嘅50年，而你嘅20年亦可以係蝗國嘅10000年

根本就係起佐佢儲咁多水先有洪災

大陸野全撚部假嘢 fc啲假嘢做乜 當小丑戲咁睇

中國阿特蘭提斯
勁 又多個古文明可以探索

當香港人瞓緊嘅時候 上海人已經起身划艇返工

呢張圖真係睇一次笑一次

再登我上門屌你老母

真係天譴

haha...

香港全民全港香😇

既然盡左力，快啲攝個吉時自爆答謝國家

差最後結局一篇

＂大陸野全撚部假嘢＂ ＜－咁即係呢篇文都係假，即係冇呢件事
講野比少少羅輯好冇

而家大陸好多新聞都唔係記者寫，而係網絡作者寫的．平台再按閱讀量分紅比作者，所以好多大陸網絡文章可信性真係好差

三峽

官方 ／ 現實

冇問題＝小問題

小問題＝大問題

大問題＝大撚獲

大撚獲＝冇得救

係十萬年一遇

中原治水史由大禹開始都已經知道只能疏導不能圍堵，不過支共咁鍾意逆天而行大家識條鐵咩

留名條壩冧咗之後再加埋張相落去

而家係冇得救喎

咁冇得救=？

血溶於水

全國最大長隆水上樂園上線喇
一出門口就玩到
一開口就有河水飲又有魚食

你班賤民等死啦屌

成個月都係個個位落雨真係做得陰質事多
排洪就浸
唔排就冧

大家可以Google下河南板橋水庫大壩事件，死23萬。官媒不準報，事件已被中國人遺忘

終於有更新

百年都未到就咁

係一定爆撚硬
而唔係爆唔爆嘅問題
爆只係時間問題

三峽大壩這一次太難了

乜撚野垃圾中文嚟嫁

起好咗十幾年就十萬年一遇
真係唔好彩

我就信黨既
三峽大壩固若金湯，一定唔會冧

你唔好係度造謠

佢哋嘅意思係已經盡力阻擋上游雨水，但下游都因為大暴雨而水災三峽大壩都無辦法，代表中國政府應該想再興建多幾個大壩

甴大大只需要摸一摸大霸，保證千萬年不毀

洩漏國家機密

係你啲邏輯有問題 全部假嘢 負負唔會得正 大陸俾得你呢啲賤民睇嘅嘢都係鳩up嘢嚟 唔會可以從中得到事實

冇得救 = 爆得好甘

冇得救=真係冇得救，正如冇圖=真係冇圖

樓主pin

冇得救=冇問題
反正冇野做到 當睇唔到算

沒事兒

噏乜鬼野啊，有黨甚麼都頂得住，區區洪水算甚麼？就算人死了，中國那麼多人遷徙到那裡有何難

推 寧化飛灰 不作浮塵

我唔信一定又係造謠生事

其實可以浸到咩程度？
市中心浸唔浸到？

呢D咪就係未起無budget 為左攞budget 就有咁大吹咁大，到起好左就叫你唔好旨意....呢D一向經典大陸人做法...唔好話百年, 50年一遇洪水都....
話時話高鐵都係一樣

相信黨。一定頂得住

佢係死物嚟喎，件死物係人起個喎

顛覆國家政權罪

第二十二條 任何人組織、策劃、實施或者參與實施以下以武力、威脅使用武力或者其他非法手段旨在顛覆國家政權行為之一的，即屬犯罪：
（一）推翻、破壞中華人民共和國憲法所確立的中華人民共和國根本制度；

（二）推翻中華人民共和國中央政權機關或者香港特別行政區政權機關；

（三）嚴重干擾、阻撓、破壞中華人民共和國中央政權機關或者香港特別行政區政權機關依法履行職能；

（四）攻擊、破壞香港特別行政區政權機關履職場所及其設施，致使其無法正常履行職能。

苦命不怨政府

下一次會點寫

仲差終章

大壩俾洪水打到叫「不要不要」

駛乜祝福三峽大壩硬撚過鑽石啦

即係已經爆左

大壩已壽終正寢，不要再bin了

旱季上限同雨季有分別

冇咗個紅框

好神奇

無事無事

二零一二係黨英明領導下都撐過去，何況只係區區小洪水？黨領導下一定無事。

河南75.8決堤、華東水災、九八年長江洪水一樣無事。下游城市居民，聽日記得準時返工呀。

佛心免費dlc

高手快d 加埋上去

萬年一遇咁快就中，
睇嚟都係俾天收，因國安法被屏蔽

點會指責條水壩呢？
條水壩手足黎架嘛
係指責都係指責起個個啦

重有廿米先到警界線.
怕閪 ?

刁種：又係江派搞出嚟
（凡係要發生，刁種又唔想揹鑊，就會俾江派全面進場）

唔好成日氹我開心啦
如果係真就真係太幸福喇

三峽大壩大義滅親

叫糊

上海變漁村

佢盡左力，有事唔關我事

水位gogogo

無事唔會有事

三峽已經玩撚完了 走唔到唔好賴我

要整blur最尾個texture

笑了 投降了

文章最後加一句 , 下世小心啲

水為財 ，不怕

沒事兒
還有黨

由十萬年開始計咪十萬年一遇
又無話起嗰日開始計
你係咪想危害國家安全

聖嬰現象

太陽刺眼係支國停工，空氣少左懸浮粒子

滿咗咪由得D水流出去囉

埋嚟喇大家一人一啖